## 你好！
这是一个关于 Doki Doki PC Club! 或者 DDPC 的文档。

[回到简介](/README_ZH.md)

### 背景故事
故事发生在 DDIS 学校里。
DDIS，全称 Darren Daniels Informatization Secondary School，即达伦丹尼尔斯信息化中学，是全国第一所公立的信息化示范性学校，分为初中部和高中部。

在这里，大部分设施都被信息化，且均连接到达伦丹尼尔斯中学的核心设施：


**\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-**

**Darren Daniels Secondary School Network (DDSN)**
**达伦丹尼尔斯中学网络，简称：达伦丹尼尔斯校网或达伦校网**

**\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-**


校内所有学生均可连接到达伦校网，使用由学校官方提供或由校内其他人提供的服务。

学生们可以通过校方发放的运行着校方维护的 DDISnOS、闭源的流行度最广泛的 netOS、社区版 netOS CE、开源的 netOS 实现—— OpenNetOS 的手机、笔记本电脑连接到校网。

学生们均可在不违反法律校规的前提下，向计算机部提交校网接入申请表和服务器使用申请表，搭建属于自己的服务器。

校内的服务器、设施均由计算机部与学生会统一管理。所有服务器或设施均被加密，除所有者外，其他人无权进行操作（除所有者授权开放的操作以外）。因此学生们都十分信任由计算机部提供的服务器。

一般来说，这些服务器、设施均运行着开源的 netOS CE Embedded (netOS Community Edition Embedded) 操作系统，方便管理，安全性高。


### 它是什么？
DDPC 是 DDLC 的一个模组。它讲述了你作为高中生与你的好友 Monika 在 DDIS 里发生的事情。

在故事开头，你经 Monika 的介绍，加入了学校的计算机部。

这天，你在二手网站上购买的笔记本电脑到了。它没什么大问题，只不过剩余储存空间不够导致运行缓慢。你清理了所有垃圾却依然腾不出空间，你便放弃了。反正也没什么大问题，你这样想。

日子一天天的过去，你注意到 Monika 这几天似乎在忙些什么，你从未见过她如此焦虑。

忽然有一天，Monika 消失了，而你身为她的最好的朋友，决定寻找她的下落。